介紹咩叫神秘學

咩叫神秘學

神秘學（Occultism / Occult Studies），或稱神祕術主義。一般指一切超自然的形而上學，亦即有關神秘力量的學問。（例如靈魂、鬼、神、外星人、來世、前世）另外，也可以指研究「秘密知識」或是「隱瞞起來的知識」的學問（例如陰謀論、外星力量的干預）。

神秘學也可指是一切的形而上學，無法使用邏輯推理或現有物質科學來理解的知識。

有時神秘學這個詞的使用不很精確。它往往被理解為「只有一定的人才能知道的學問」或「必須保密的學問」。

神秘學研究方法

神秘學常見的研究方法包括有：前世回溯、前世催眠與前世記憶分析、通靈經驗分析、瀕死經驗分享與分析、靈魂出體經驗分享和分析、各地外星人報告的分析、祈禱或神蹟治病案例研究、宗教經驗報告及分析、神秘經驗報告及分析等。

神秘學與宗教的分別

神秘學家與宗教家或宗教學家的區別在於神秘學者往往抱持開放的思維去接觸、包容、吸納各種不同思想流派；而宗教家的研究可能只局限於自身宗教信仰之內；宗教學家則可能置身於宗教思想之外來研究宗教，前兩者則是置身其中。

神秘學與迷信的分別

迷信是對某一些事物迷惘而不知其究竟，但又盲目地相信其說。而神秘學有佢地自己的研究方法，例如瀕死經驗報告分析、前世回溯、前世記憶分析等。

神秘學的證據遠比科學弱，有些人認為係無法證偽。但神秘學始終同迷信係不同。

神秘學與科學的分別

與神秘學相對的是「可見的學問」或「可以測量的學問」，即科學。

神秘學騎劫科學

有時，有些神秘學家，會借用科學觀點，來演繹神秘學。例如量子神秘主義，能量神秘學等。呢些可能會令人有錯覺，以為神秘學好科學。或者令人以為，神秘學係偽科學，用科學來騙人。

呢種情況，其實除左係神秘學外，係宗教圈子、另類治療和商業世界都好常見。

神秘學與另類治療

有些神秘學家會宣傳另類治療和替代醫學。
讓人錯以為神秘學就係支持另類治療。
其實另類治療同神秘學係兩碼子的事。
信神秘學或研究神秘學的，唔一定支持另類治療。

有冇神秘流體力學

我肯定有神祕量子學

通常叫量子神秘主義

其實兒登應該開個理科台，有時想聽下鬼故都唔得

將鬼故變成乜春神秘學就不了

量子力學本身唔就係神秘學咩

量子力學係科學，物理學
量子神秘主義，或量子神秘學，係神秘學

開多個叫罵戰學

點解要研究神秘學

你唔想知你有冇前世，來世。人倒底有冇永生？人死左會去邊？有冇靈魂？有冇鬼魂？有冇神？有冇創造者？會唔會上天堂，或下地獄？我們會否被外星人干預？神係點？我們係咪上帝或外星人的人工智慧產品？

呢樣只有宗教答到。但如果唔接受宗教，其實神秘學都可以搵到有答案。

講「神秘學 」唔係問題
但唔好撈埋形而上學來講